1. Заполнить массив нулями, кроме первого и последнего элементов, которые должны быть равны единице.
        a = int(input())

        q = []

        for i in range(0, a):
            if i==0:
                q.append(-1)
            elif i==a-1:
                q.append(1)
            else:
                q.append(0)

        print(numpy.array(q))

2. Заполнить массив нулями и единицами, при этом данные значения чередуются, начиная с нуля.
        a = int(input(""))

        q = []

        for i in range(0, a):
                if i%2==0:
                    q.append(0)
                else:
                    q.append(1)
        
        print(numpy.array(q))

3. Заполнить массив последовательными нечетными числами, начиная с единицы.
        a = int(input(""))

        q = []

        for i in range(0, a):
                if i%2==0:
                    pass
                else:
                    q.append(i)

        print(numpy.array(q))

4. Сформировать массив из элементов арифметической прогрессии с заданным первым элементом x и разностью d.
        import numpy

        a = int(input("Начиная от: "))
        b = int(input("До: "))
        d = int(input("Разность числел: "))

        q = []

        if a>b:
            b = b-2
            d = -d
        for i in range(a, b+1, d):
            q.append(i)

        print(numpy.array(q))
        
5. Сформировать возрастающий массив из четных чисел.
        import numpy

        a = int(input("Начиная от: "))
        b = int(input("До: "))

        q = []

        for i in range(a, b+1):
            if i%2==0:
                q.append(i)

        print(numpy.array(q))
        
6. Сформировать убывающий массив из чисел, которые делятся на 3.
        import numpy

        a = int(input("Начиная от: "))
        b = int(input("До: "))

        q = []

        for i in reversed(range(a, b+1)):
            if i%3==0:
                q.append(i)

        print("Данные идут по убыванию", numpy.array(q))
        
7. Создать массив из n первых чисел Фибоначчи.
        import numpy

        a = int(input("Длина Фибоначчи: "))

        q = [0, 1]

        fib1 = q[-2]
        fib2 = q[-1]

        for i in range(a-2):
            summa = fib1 + fib2
            fib1 = fib2
            fib2 = summa
            q.append(summa)

        print(numpy.array(q))

8. Заполнить массив заданной длины различными простыми числами. Натуральное число, большее единицы, называется простым, если оно делится только на себя и на единицу.
        import numpy
        import random

        a = int(input("Длина Фибоначчи: "))

        q = []
        d = []

        for i in range(1, 1000):
            f = []
            for j in range(1, 1000):
                if i%j==0:
                    f.append(i)
            if len(f)==2:
                d.append(i)

        for k in range(0, a):
            q.append(random.choice(d))

        print(numpy.array(q))
        
9. Создать массив, каждый элемент которого равен квадрату своего номера.
        import numpy
        import random

        a = int(input("Длина Фибоначчи: "))

        q = []

        for i in range(0, a):
            q.append(i*i)

        print(numpy.array(q))
        
10. Создать массив, на четных местах в котором стоят единицы, а на нечетных местах - числа, равные остатку от деления своего номера на 5.
        import numpy ##Хз, наверное будет так
        import random

        a = int(input("Длина Фибоначчи: "))

        q = []

        for i in range(0, a):
            if i%2==0:
                q.append(1)
            else:
                l = i%5
                q.append(l)

        print(q)
        
11. Создать массив, состоящий из троек подряд идущих одинаковых элементов.
